語言撚入，法文vs德文vs西班牙文！！！

如題，如果想學多種語言邊樣易啲上手

利申：仲讀緊書，只可以part time學

Espanol

Hola

法文啦 因為我學緊

法文
好多人學
資源好多

Que pa so

西班牙文，因為同英文好似
而且文法簡單易上手

法文啦因為我都學緊

No German
Other okay

利申學緊德文法文
法文簡單好多 係讀音怪小小

Oui oui c'est bien

Spanish>>french>>>>>> german

加一
德文聽verb 聽到好辛苦

我唔準你咁話法文架

你哋有冇做主宣

普通話

你學黎做咩先?
西班牙文三大母語,但使用既國家唔勁得去邊
法文就多國既官方語言,聯合國條例都有法文版
德文學左好多大公司都有用,前提你要精左佢
你有天份既,德文出路最大
學西班牙文真係去南美同埋乜天空之境用到下
你識人都係用英文得架喇雖然d俄腸未必識英文

英文好就學德文
德文gramma成本天書咁多
但係好有規律（除左堆die der das要死記

Les françaises sont belles. Rejoint-nous

西班牙文 (利申學緊德文)

希伯來文 ，半人工語言，幫你向真理更邁進一步。btw德國係歐洲核心，一堆東歐佬爭住學佢，你去到東歐英文問路成功機會率低過德文（俄文佢地識講但唔肯講），英國脫歐之後德國係歐洲應該會更重要，，法文除左祟法同扮高級呃西屌相對無德文咁實用

啲人話德文文法好多嘢記，但平時講嘢用到既其實唔多，其中一樣最麻煩既gender/adjective ending其實可以唔使咁嚴，例如in同im唔會好聽到個分別
tense又少，動詞變化又大多係規律 (喺呢方面法文難好撚多啦，法文多時態動詞又多變)
德文比起法文同西文多咗樣叫case既嘢，但呢樣嘢其實英文都有，只不過有啲用咗preposition嚟代替
第一格即係subject，第四格即係object，第二格即係of乜乜，第三格即係to乜乜，補充啲慣用用法，完

一定係西文
利申法文撚 後悔中

以文法難易程度睇，個人覺得西班牙文最易pick up
法文次之，德文比較難

利申：自學西班牙文同法文，但法文已經甩甩地，未學過德文
不過小弟可能有bias，因為西班牙文真係有動力去學嘅(為左睇拉丁美洲嘅選美)，可能因此上心啲

我好多年前唔係太理東歐同俄佬之間啲複雜關係，用俄文聊波蘭人，一開始佢哋以為我識波蘭文但知道我其實係講俄文嗰陣就好似唔係太happy

一齊學法文有無得玩淫底小姑娘先

法文好靚

Je pense toujours que mon français n'est bon pas, mais j'aurai un examen B1 en juin

btw 想有用得嚟又冇乜人同你爭既話，阿拉伯文啦
左膠歐洲遲早末落，最後都係要伊斯蘭化

想玩我條賓周？好啊

英文都未學好

德文文法同句子結構邏輯可以好難
唔好以為多字似英文會易上手

Bon courage

T'habites pas à Hongkong?

最大問題係實際社會講，你要即場砌puzzle咁砌返句句子出黎。有d係香港拎到Goethe張C1 cert分叫唔差，黎到Köln好似啞左咁，d伊朗，敍利亞黎左一年，讀緊B2course流利過佢好多

好正常呀，正如你國外你話自己係香港黎人地懶好笑同你講普通話講Nihao一樣

認真，東南亞特別香港黎計，烏都語有市場好多（希伯來文識就無咩特別叫好似好勁咁解）

咁法文俄文都一樣啫，唔關德文本身嘅問題事
我從來都覺得咩B2, C1, C2分級都係廢
啲分級本身就勁籠統，個course幾難係睇學生平均水平
讀過柏林B2 course難過東德C2 course

不過烏克蘭人對俄文抗拒程度就唔大，就算係以烏克蘭文為母語嗰批都好

Hola que tal?
Buneo noches

香港想學法文係咪都係法國文化協會

Non, j'étudie à l'université dans l'Europe qui apprends le Français, et vous?

聽人講都係

梗係唔係，要睇邊度既烏克蘭人

工聯會

咁你又唔好咁講法文聯合國法定語言同埋喺加拿大，盧森堡，瑞士，比利時都用得同埋非洲國家

如果想知道英文呢舊垃圾係點製造出黎就要學下法文（不過英文都有抄拉丁文同西文）

J'habite a HK et comme toi je passerai le DELF b1 en mars. Ça m'a un p'tit peu rendu nerveux

Lviv嗰邊？
我有喺基輔嗰邊以烏克蘭文為母語嘅人接觸過（亦係2014年頭革命嘅支持者）
不過基輔本身以俄文為主可能唔同西邊

工聯會好伏

成個西烏尤其係Lviv，講俄文佢地會唔高興

Mon examen est DELF B1 aussi! Mon frère, Aves-vous le telegram? Si vous pourrez, nous pourront parler l'examen

以難度黎講，西班牙文最易，其次法文，然後德文。德文文法難，法文讀音難，西班牙文係去到高級嗰陣d文法先難

利申：三種學過哂，流利德文法文

仲要讀到癡脷筋
利申新手

Agger

聽有排都未適應到
讀適應左啦

學過德文法文始終唔明啲人點解啲人話德文難過法文
利申德文流利，法文A2左右，但係覺得A2啲動詞文法變化已經夠煩膠

不過好似話14年之後西邊啲人對俄文反而冇咁排斥
因為戰亂好多俄文人口移去西邊，因為同仇敵愾，語言嘅隔膜被打破，烏克蘭國族凝聚力增加

我同佢傾計嗰個係少數基輔嘅烏文人口，佢話16歲先學俄文 ，上網睇睇吓識 佢唔識英文我又唔識烏文，先焗講俄文
但係佢返工做接線生嗰啲一樣要講俄文

講難易度就西法德，但如果我個人喜好就法德西，因為法國文學出名而德國哲學出名

因為法文冇case，少麻煩野，錯都少d
但係我必須承認，法文有分好多level（唔係A1, C1嗰d, 而係你用嘅語言有幾sophisticated) 依樣野non-native speakers好難學到。喺法國你一出口講法文，人地基本上已經知道你喺咩階層出生

德國都係添，同可以睇返你邊度出身。btw如果你聽返黃瓦全d演講，佢China會讀做Ki-na,唔係Chi-na, which is南部口音

但係法文啲動詞又煩過德文好多倍，又多不規則
喺呢啲位法文唔會易錯？
case呢樣嘢係有啲煩，不過德文好在係只係轉Artikel，唔係轉個詞本身(多數情況下)，所以個組合其實好少，只要搞清楚隻字本身個性別就ok，而且個概念喺英文本身都有，只不過係有時用咗preposition代替

邊到有黃瓦全啲德文演講？

btw 離黃瓦全住既距離應該唔會多於3km不過未撞過佢，但好多人同我講撞過佢

佢成日演講，上個月都有國際特赦組織比佢去開talk鳩up講野。但佢回應人q&s佢都係人地德文問，佢英文答

其實我唔係講緊口音不過當然口音係其中一樣野啦
我講緊用詞，例如有錢人家出身通常會用 d難d高貴d嘅字
有d似英國貴族d英文咁

n-Deklination

德文好似冇乜注意到有呢種情況，都係口音差別明顯好多
想像唔到喺德文何謂"難啲高貴啲"既字，平常人講啲嘢都已經又長又臭

大部份歐洲文化圈甚至even日韓都係啦。係希伯來文呢d半人工語言，現代漢語比歐洲語言污染，同德國呢d比人炸到爛哂，國家比人佔領過先叫少d

多數情況下 而且有規可循，九成-e字尾陽性字例如der Name -> den Namen, der Biologe -> den Biologen, 同少數例子
俄文啲轉字尾先爽皮, 字轉都算, 人名都轉埋搞到都唔知係講緊嗰個人, 仲有有啲外來字都唔知轉唔轉好, 有時睇啲俄譯日本漫畫, 啲俄化日文名有啲就轉case有啲就唔轉
(不過拉丁文轉法仲衰格, 俄文起碼多數押韻易記)

有，一百年前哈布斯堡用過d皇家德語，不過而家好似無人用。怪就怪一戰解體，德國d貴族同社會結構二戰之後比美國大改造

都係奶共國，一樣

clique-moi

世仇黎😂

法文好難，尤其係聽

唔係架，西烏直情唔講俄文

基輔通常都係講俄文係因為歷史原因

有冇例子分享一下

唔好提啦

上過法文a2 course，fail咗listening，佢話唔retake冇得升，於是就冇讀

我個陣都係啱啱好合格

快撚到仆街，連音又多
啱啱學緊，d verb conjugations 記到喊

佢地講野一舊舊 黐脷筋咁

Conjugation 你慢慢會揾到pattern 當你為左一個一個禮拜後嘅考試硬背一堆，就可以記一世

西班牙文
學過德文同埋西班牙文
覺得西班牙文易好多

用app學緊德文 每日10-15分鐘 幾好玩

可唔可以分享下係咩app

一個叫Memrise既app. 我覺得佢最好就係唔會去得太快. 令你加深記憶. 每日其實15分鐘已經學到. 佢會自己提你今日應該溫習尋日 / 前日 / 以前學過既字

我覺得適合新手用. 進階文法佢無講太多. 可以等培養興趣後再搵其他書研究

Como estas ¿

si si

原來德國咁多香港人：o

祝佢同東昇好運，好好咁做德國人

德文>>法文>>西班牙文
好鍾意德文啲 cases 尤其 Genitiv
自己有學德文同法文
我覺得法文發音 linking 好難
德文發音好有規律 只要你講得清楚
基本上人哋都會明你講咩
不過最重要係好睇你對依三個國家或者講呢三個語言嘅地方 有冇特別有興趣
因為你上堂/考試嘅時候少不免都會講到同呢個語言有關嘅文化

工聯會學完,無下一班
D同學讀完要出去搵學校插班
做完面試,由發音重新學過

同埋難唔難呢D野睇個人
有人理解勁,有人死記叻
三種文都係拉丁語系,學左某一種先再學其他都有DD幫助
BTW樓主係學生?會唔會考DSE?對邊種文最有興趣?
因為你學之餘,你平時要勤用先上手

之前睇過個post, 好似話
西/法同德其實係唔同語系
西/法叫羅曼語系
德/英係日耳曼語系
而拉丁語系通常就係指羅曼語系

想請教下會建議去邊學希伯來文？
好有興趣

巴打一開始自學西班牙文點起手,睇書？
呢排冇嘢做想自學西班牙文

LM 最近都睇緊呢三個語言想學
平時無乜機會用到 純粹想學下多一種語言

andiamo

Esperanto 最易
不過失敗咗

我細佬上網學 佢而家中學
網上教室 法文 好似都可以正常溝通到

想學德意志文

有乜好地方介紹去學？

Google過見歌德學院 但係啲A1.1都full晒 而又啱啱開
睇嚟都係要等返幾個月
通常 啲級係點上？
應該唔會真係咁踏實a1.1 > a1.2 > a1.3.....咁掛

如果法文
係咪最好都係法國文化協會？

初學係法協最好

Esperanto estas tre facila. Kial ti malsukcesis?

life is too short to learn german

唔該哂你呀！我試下先

歌德同法國文化協會暑假好似有intensive A1-B1
Level A 一個月應該上得哂
其實A1 可以自己睇下先學下先
畢竟上一個班要差唔多要八九個禮拜
如果有自學下先再報 placement test
可以睇佢哋會唔會分你去 A1-3/4 甚至 A2
咁會慳返一兩期學費同時間

好貴，題外話印度新德里上歌德一個grade德文intensive計返二百五歐樓下，西文就再平少少

futbol

點解唔三種外語一齊學

其實鳩講都得佢地都明既
我依家同德國人講野既時候grammar錯L哂

咁其實我諗又唔只德文係咁既，溝通到、可以喺商業/學術場面唔失禮、翻譯員，都係三個唔同level嚟

有時load到個字load唔到個clause寫野慢慢黎就得姐

Bonjour Je m'appelle 沒有大大的小妹， Je suis Hongkonggaise et vous?

西班牙文最有用

法文聽極難
因為佢主要靠聽vowel 而唔係consonant 既語言
學中文同英文既人會好唔習慣
同埋發音規則麻煩 （liaison / 唔發音）

但文法唔算難（當然難過英文）
（tense好難 需要d時間去理解）

寫同讀都易
講都唔難，因為佢發音有規律（可以從文字得知其發音，但唔可以調番轉）

德文文法好難
有「格」呢樣野 所以唔洗好固定svo sov等順序
初學要load好耐
但聽就冇咁難

同埋係agglutinative language
所以會有好多勁長既vocab
不過唔洗擔心，係有規律既去拆解既

聽就唔算難，德文語速好慢 難在解構個grammar

西班牙文讀好易
西班牙文係：文字100%=讀音，反之亦然 既語言
而且得5個vowel

基本上除左r音同b/v音之外都冇無難度
初學者都可以正確咁讀晒成份報紙

但聽好難 因為西班牙文係全世界語速最快既語言
一秒讀7.8個音節（普通話係5.1）

文法同法文難度差唔多

Btw：英文其實最難學 因為冇規律
發音冇規律 串字冇乜規律搞到要死背
Grammar 又唔嚴謹搞到表達唔清晰

何謂有用先，多人講？你成世唔去拉丁美洲、冇興趣佢哋文化嘅，對你嚟講可能同冇用冇分別 唔同需要下，「有用」本身都有唔同定義

本身對西文有興趣
但鐘意德國野多啲(band同劇)
搞到想學德文

同埋感覺大家高估咗cases對德文難度個影響
至少德文除咗dativ plural、des、n deklination同一啲留低咗個e嘅傳統expression，啲cases都唔影響個字串法
再者啲cases嘅用途(都叫做)幾清楚，咪當佢用第二種方法嚟表達啲本身英文用preposition表達嘅意思
所謂芬蘭文、匈牙利文有十幾個cases係咁，大部分cases意義上同英文一個preposition差唔多咁窄，只係佢哋個ending就真係轉嚟轉去又多花款

英文=
抄少少西文法文既grammar（但又抄唔足）
抄法文既vocab for 高級野（但又唔同讀音）
抄日耳曼語既vocab for日常野

東拼西湊既一種語言
歐洲最少規則但都係最冇規律既語言

慘得過我哋東抄西抄你班法國佬連weekend都要抄我哋

所以我到而家都唔明德文邊忽難過法文
可能係case同語序比較會令人唔慣，但唔至於吹到好難，法文動詞conjugation咪仲難 (雖然法文啲尾音成日唔發有時都好似可以得過且過)
當然啲會變字尾既語言又係另一個level
歐洲語言難度應該可以大致分三四個level
英文 < 西法德等等 < 斯拉夫語言 < 希臘文/芬蘭文/匈牙利文等等

Parler(講）
有近百種變化

四種句式

每種2-8個tense

主語係 你我他 我們 你們 他們
又要分6種

規唔規律呢？
有，不過好多規律

有er尾(多數字）ir 同re
每種除左主要果隻form 仲有幾種竹特例

如果計移民、升學就應該德文最有用，其次法文

講應該係最大難關，你要砌puzzle咁砌返個句子出黎，睇應該唔會有咩問題，睇得舒服過英文

咁點樣知道你講咩變化嘅parler係代表某一個階層出生？

三樣都學過，不過西班牙文學得最hae同時間最短。

講文法，西班牙文真係易好多。都係初階計，德文文法最discouraging，但中間開始，就會覺得反而易搞過法文。

講生字，法文花嘅時間最少，因為就算排除false friends，同英文最重疊，超過80%，呢個現象已有語言學公論同解釋。人生最基本嘅字嚟計，德文同英文最近，最佳例子： I / my <-> ich/mein & good <-> gut. 甚至如果你有讀英國文學，archaic English裏面動詞變化同德文超似（spake <-> sprach）。西班牙文就要花多少少功夫

講目的，如果要扮嘢（唔只喺香港，而係喺世界各發達地區），一定係法文同德文。無咩人會覺得「佢識西班牙文好勁呀」

用途計，最有用係法文。聯合國6種官方語言，德文唔係；雖然西班牙文係，但唔算working language，聯合國所有野/場合都保證availability of English and French。有啲國際組織甚至講明，法文係第一語言。例：奧委會；佢哋憲章講明，每一份文件自動以法文版為準，想以英文版本為準要喺嗰文件裏面寫明。亦都係同一理由，點解當年2008年奧運開幕儀式最後有一大現場廣播（李寧吊威也前後，差唔多成7分鐘）喺只有法文。

B1 est pas difficile. t’inquiète pas

Hallo! Wie geht’s?

基本上正確
羅曼語族係由拉丁語演變而嚟嘅語族

而以上所有語言都屬於印歐語系

我都有用app學，但暫時仲係超級初期，成日形住好似學完佢成個課程都要出去讀，另外想問下其他巴打有冇自學成功經歷可以分享，或者有冇係同時學2種或以上語言既例子

之前都諗住三揀一 覺得西班牙文同法文唔好聽
而家想學德文

英文我又唔覺得係難學
佢conjugate方面又容易又無case
Plural就咁加個s就可以算數
不過就有可能因為我地學咗幾十年英文嘅關係 所以覺得佢特別易

德文grammar的確係難 即使我宜家大概b2 level 但有時reading遇到d複雜句式都會load唔到機 不過我同意你講話每個語言都有佢難嘅地方 有d係聽 有d係讀

Btw 講起英文
我咁樣好似有d仆街
但我成日都會咁諗 如果一個人連學英文都學唔掂 我會建議佢唔好學其他語言
因為英文已經係最容易

懷疑喺自己cm
用app自學緊西文 但一直覺得要系統咁去學都係要岀去上堂 自學啲嘢好散又唔知夠唔夠考級
覺得西文實用想學 但同時又鐘意動漫想自學埋日文自己睇生肉
上網快搵過可唔可以搵過同時學兩種語言 一係就唔建議除非你好得閒或者學A語言上手之後再學B語言 一係真係好想就揀兩隻唔同語系嘅語言嚟學 確保唔會混淆讀音同規則
不過我自己就覺得 貪心嘅人唔會有好下場 只會兩頭唔到岸

唔同意 好多人中文講咗十幾年但做唔到流暢咁表達idea/ 寫200字短文 不過可能對日本韓國有興趣自學去到人地當地人水平 用第種語言思考
學校學英文咁死板 永遠how are you 之後接I am fine thank you 背Grammar嘅過程又枯燥乏味 冇興趣吊住真係未必個個得

白痴先會咁諗

Ok 我明你想講咩
或者我真係睇野睇得太單向
忽略咗興趣嘅重要

因為我上面講嘅都係天份論

學外語難唔難睇同你本身母語似唔似 中文人學韓文日文易過歐洲人 同埋英文冇你想像中咁易 好多Special rules R晒頭 點解PH會係F, 有d字又唔發音 但西文你識晒d字母點讀咩vocab都會讀岩 香港人就係成日拎住英文困死自己 世界其實好大

講起西文，我純粹好奇問問
D人成日都話佢好易 就好似呢個post度都有n多人話西文易過德法
但我識一個德國人學西文，佢同我講西文d grammar難到仆街
咁究竟係點？佢係開頭易去到高階就難定點？

係咪呢啲難

利申西文bb班
西文語速好快 聽得好辛苦
Noun又勁多變位 同一個字可以有單數複數男女你我他七種變位 未計唔同grammar又有唔同用法

我覺得話法文同西文成百個conjugation有點兒灌水
例如呢度法文parler、上面西文hablar嘅link/圖
以parler為例，常用又真係會變詞尾嘅，都係得present imperfect future conditional tense、simple imperative同埋subjunctive present
passé simple口語唔會點用到，而passé composé等compound tense其實都係être/avoir+past participle，而link入面灰字啲conjugation亦唔會點見到

java好啲

我家姐英文會考攞U 但日文N1
英文係拉丁語系黎講係易
母語唔同 對各種語言嘅上手難易度都唔同啦

+1
法文好優美

Are you sure? d Rrrrr核突到好似咳痰咁

德文都有，而且下下發音都起晒角咁

都可能我聽我初學時個法文Miss講唔係好遇到個R音

英文 have
西文
（我有）tengo
（你有）tienes
（他/ 她有）tiene
（我們有） tenemos
（你們有） teńeis
（他們/ 她們有） tienen

唔同意
每個人學語言都有唔同既興趣同需要
例如份工係同日本有關 日文需求大過英文
鍾意去日本玩 鍾意動漫 去多幾次基本上講日文仲流利過學左十幾廿年既英文

另外 係香港學英文根本永遠只係學 生活上應用既機會少之又少
有個中學同學 英文都係岩岩好合格
後尾過左德國生活 德文由零學起
而家都係全德文環境德國公司做野
好多時候都係環境決定左你學語言成唔成功 唔係睇個語言容易定難

唔好忘記西文有三種Be同silent letters
Silent letter 個人認為好撚on9

Muy bien

Español
易拼讀音 多地方用到
不過仲係初學者黎講我覺得幾撚快下

西班牙文係易學 但係要學梗係要學法文啦
利申兩種都學過 兩種都fail過

西班牙文 省略主語 導致動詞變化好大
初學表示文法好多花款
Verb分男女
暫時覺得幾獨特

我用Duolingo學嘅
呢個App幾好用

Lieber Tot als Rot

Spanish >> French > Germans
西班牙文最多人用 文法最易
法文愈黎愈少人用 非洲前殖民地愈黎愈抗拒法國 加上法國排斥移民 好多年青人轉而學習英文

我都想學 仲有拉丁文

Moi aussi

可摸耳乘機向各位請教學好德文既方法
上哂基礎班，學左Normativ, Akkusativ, Dative既概念
但因為每講一句都要諗10分鍾成句既der, die, das 係用邊個form灰左機冇繼續學

用多就熟 唔洗擔心

可以學埋梵文

橫掂佢同拉丁文都係同一語族

真係太少機會用，連香港啲Kinder都係寫英文
德劇netflix唔知有冇？

係邊到有得學

其實法文同西班牙文兩個難度相近
學邊樣都差唔多
不如西班牙文就西班牙加幾乎成個南美洲都用緊(巴西用葡萄牙文不過佢地好鬼似，可能學完西班牙文你都明大部分)

利：學緊法文，遲啲應該學西班牙文

法文+1
Un六大語言之一比上面d人踩到一文不值

西班牙文
除左西班牙之外 幾乎成個中南美洲 甚至美國部分州份都用
另外好似加泰文 同葡文都有相似之處
方便睇西甲之餘
好多出名球星都係講西班牙文
如果佢地用母語出post都睇得明
美斯、阿古路、大衛施華、迪基亞、山齊士、馬達
C朗、尼馬用葡文出post你都會大概睇得明

德文得德國 同埋好少部分歐洲國家用
法文就法國、魁北克、非洲國家

dark
dogs of berlin
we are the waves

呢幾套都幾好睇

Deutsche

而家德語系國家咁強，計升學、移民的話德文又真係有用啲咁

法文就係為咗移民加拿大

或者咁講 西班牙文嘅拼寫好易學 比起中文同英文簡單好多
但係語法係另一回事

可以睇吓呢個channel 再決定學咩語言

西文易

強係咩意思先 邊方面先
連登好多崇德撚成日好空泛咁話德國勁 但又唔見得佢地有數據或者對政治經濟軍事有認識

一定係西班牙文

唔係好知

用google搵
o的課程都過哂氣
或者要連埋佛法一齊學

咁高深我依加自學緊西班牙同日文搞掂呢2樣先

以前讀u個佛學教授話研究佛學要識中日韓法德藏梵烏爾都八隻語言，而梵文同德文係最似，有啲梵文字係直接去左德文

你點學？我都有諗過同時學呢兩樣 但又驚自己貪心得濟

J’étudie le français

咁不如學返相近語系o既語言喇

學日文 + 韓文
或
學西文 + 法/德文

德文唔係難，但香港無乜支援。法文比德文易，因為香港通街法文字。容易令人有滿足感。

利申：兩隻都讀到 B1 ，但出到去德文識講唔識聽(因為香港歌德教既係官方音，但我去既係西德)，法文就識講識聽。

炸你老母閪呀 shit

學相近語系先唔好 規則讀音好易會撈亂 越似越近就越難分
所以西文+日文呢個組合 拼寫方式唔同已經好易分先

如果兩者程度接近(例如都係初學)嘅話，咁樣反而更易混亂
但如果其中一種已經上手、advanced嘅話，例如西班牙文c1再開始學法文、意大利文，咁就有幫助

btw 雖然同屬印歐語系 德文係germanic 德西意文等係romance 兩者語族唔同

省略主語，喺三種類面得西班牙文係。

動詞變化好大？嗰個叫conjugation，法文同德文都有，不過有少量重覆而西班牙文無⋯⋯in fact，就係conjugation 無重覆先令到西班牙文可以省略主語。

verb分男女？你係指noun & adjectives 呀⋯⋯法文都係，德文仲環分埋中性添

不過verb都有規律記既
學開英文無分

大家點睇意大利文
利申 冇學過歐洲語言

邊個國家冇咁西就學， 否則好似學蟈語一樣

我聽過最好聽既語言黎

Sehr gut. Und Sie?
I habe zwei Jahren Deutschkurs gemacht. Aber finde ich Schreibung Schwer ist.
Haben Sie Idee über das?

學完無人講

香港好似曾經有 青年世界就語協會

西文啦
世界上第三多人使用